.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Sunburst:

Солнечная вспышка (`Sunburst <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=326>`_) / Закл. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- разрушение
- огонь
- свет
- позитивное

**Обычай**: сакральный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 500 футов

**Область**: 60-футовый взрыв

**Спасбросок**: Рефлекс

----------

Мощная сфера обжигающего солнечного света взрывается в области, нанося 8d10 огненного урона существам, плюс 8d10 дополнительного позитивного урона нежити.
Каждое существо в области должно сделать спасбросок Рефлекса.

| **Критический успех**: Существо невредимо
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон
| **Критический провал**: Существо получает полный урон и навсегда получает состояние "слепота"

Если сфера пересекает область магической тьмы, то *солнечная вспышка* пытается противодействовать эффекту тьмы.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Убран урон объектам в области.

----------

**Усиление (+1)**: Урон огнем увеличивается на 1d10, а позитивный урон против нежити увеличивается на 1d10.





.. include:: /helpers/actions.rst